## Статус:

Принято

## Контекст решения:

Необходима система мониторинга для нашего приложения

## Решение:

Принято решение использовать связку prometheus + grafana + cadvisor
  - prometheus - большое сообщество, большое количество поддерживаемых exporters, многомерная модель для временных рядов, поддержка сбора данных (pull модель), хранения и визуализации в одном решении, встроенная поддержка алертинга (множество готовых шаблонов)
  - grafana - гибче визуализирует данные, получаемые с prometheus, большое сообщество и большое количество готовых шаблонов
  - cadvisor - так как используем микросервисную архитектуру

За основу принято решение для docker:
https://github.com/stefanprodan/dockprom
 
 ## Последствия
 
Внедрена система мониторинга с использваонием микросервисной архитектуры.
Требуется запуск ansible playbook для разворачивания системы мониторинга.